【學術界首次】中大哲學系：嚴正譴責香港政府及警察武力鎮壓和平示威

嚴正譴責香港政府及警察武力鎮壓和平示威

茲就6月12日香港警察於金鐘一帶以殘暴手段和過分武力對待市民，及特首林鄭月娥就此事之回應，我們以聯署方式發佈聲明如下：

1. 當天絕大多數示威人士以和平合理方式，行使其集會示威之權利，惟政府及警方竟將示威定性為「暴動」；其鎮壓之嚴厲及殘忍，更是前所未見，包括使用催淚彈、橡膠子彈、布袋彈，毫無預告、無差別地直接正面射向大批年輕學生、市民大眾，甚至記者。此等過分之暴力行徑，麻木不仁，我們予以最嚴厲之譴責。
2. 特首林鄭月娥接受電視訪問時，將政府人民喻為母子，所言令人憤慨。從政者——尤其一地之首長——自比為民眾父母，高尊在上，已有違現代政治倫理；既為人父母，又何忍對子女作如斯無情之鎮壓及傷害？此種令人髮指之行徑，更甚於豺狼。
3. 際此非常時期，同學勇於追求公義，我們深表欽佩，並盼諸位注意人身安全。

香港中文大學哲學系一群教職員
--------------------------------------

Strongly Condemn the Hong Kong SAR Government and the Police for Suppressing Peaceful Demonstration with Excessive Force

This is a joint statement in response to the police’s brutality and unreasonable use of force on demonstrators in Admiralty on 12 June 2019, and to the subsequent statement made by the Chief Executive, Ms. Carrie Lam.

1. The vast majority of demonstrators on the day were exercising their right of demonstration in a peaceful and reasonable manner. However, Carrie Lam’s Government and the police have identified the demonstration as a so-called “riot.” The police fired tear gas canisters, rubber bullets, and beanbag shots indiscriminately, directly, and often without prior warning at a large number of young students, citizens in general, and even journalists. The sternness and cruelty of its suppression is unprecedented. We condemn in the strongest terms these excessively violent and cold-blooded acts committed by the HKSAR Government and the police.
2. In her TV interview, Carrie Lam likened the relationship between government and citizen to that of mother and son. We are indignant about this outrageous analogy. A politician—here, a head of a locality—has compared herself to being a parent of her citizens, and thus bestowed herself with highest honour and respect. Yet, aside from this self-image being in stark contrast to a modern understanding of political ethics, if Carrie Lam were indeed a parent to the citizens of Hong Kong, how could she sanction the ruthless suppression of her children? Her brazen callousness has been appalling.
3. During this extraordinary period, students have been brave in pursuing justice. We deeply admire their selfless acts, and hope that they will pay attention to personal safety.

A group of staff members from the Department of Philosophy, The Chinese University of Hong Kong
--------------------------------------
中文版:
English version:
Facebook:

學者風骨，一目了然。

好型

philo 人

正皮

以後唔踩讀哲學的朋友

歷史系幾時出聲

推到香港果班所謂學者老師校長睇到，你地慚唔慚愧呀！

Push

教育局可否有少少文人風骨

pushhh 中大哲學

屌你 原來你踩開我地架？

推

哲學都唔出聲真係死得

推畀啲叫學生「回歸和平理性」嘅畜牲睇

哲學不嬲係香港賤過地底泥，間間U就算有哲學系都係得細細個咁
咁細個系企出黎遲下秋後算帳殺系都似啦，仲要成個學界都唔撚出聲，佢地唔出聲都情有可原啦
不如話咩法律系，政政系唔出聲真係死得，而家要個咁細o既系帶頭，香港學界真係羞家

校園台置頂

睇到我差啲流馬尿

自推

文人風骨，本應如此

其他院校同學系俾啲骨氣啦
中大哲學幫你哋開咗個頭喇

開咗個頭，希望香港學界可以展現風骨

真

冇錯！！

以前會同個讀哲學的friend講笑，話讀哲學會乞食，我知錯啦

哲學＝追求真理，教人辨清是非

跪求各大學唔好忽視呢Ｄ歷史悠久的學術科，放哂Ｄ資源俾商科

正皮 但唔該加埋69果3百幾人

政政出咗聲未

人手置頂校園台
希望連仔見到可以幫手置頂

其實係兩樣野都冇錯 係會乞食 不過乞食唔代表唔值得讀 同埋學科冇佢地既生存價值

支持

何啟明（英語：Ho Kai-ming，1985年1月6日－），祖籍廣東東莞，是香港工會聯合會成員，立法會議員（勞工界）
香港中文大學 哲學系 (畢業於2007年)

英文佢地唔識睇

出咗哩條柒頭真係影撚衰，
不過其實唔可以怪中大哲學，係佢自己揀做狗

物理系幾時出聲

講真，科學家係極應該出聲
如果失去講真話嘅自由，科學都玩撚完

科學先唔會俾人禁，現代世界任何極權都需要科學
前蘇聯同依家中國都極力發展科學，一來搵錢，二來武器需要
最危險既係文化研究、社會學呢D成日批評政府既科

繼續推

科技研發唔會被禁，但科學精神會
所以喺蘇聯治下咪出現切爾諾貝爾核爆

繼續手動置頂

pish

shitty政政啲Prof係Facebook屌到仆街
有個仲係明報投稿，屌撚到個政府反皮咁濟

巴打有無link

一樣米養百樣人
我地畢業出來咩人都有架啦

此種令人髮指之行徑，更甚於豺狼。

讀得哲學就唔係追求物質 錢 感官刺激既果班人 駛怕佢

諗多左成個department 都係中国人

冇錯 當科學為政權服務會係好恐怖
例如希魔優生學

有prof都有出去

大學的哲學系很多人報讀，爭學位打崩頭。
許多人以為，哲學系是很靜的一個課室，最容易什麼也不做，混一張畢業文憑。
香港的大學有沒有出色的哲學系？要看香港有沒有哲學教授站出來說話。
在一個社會的言論自由受威脅的時候，往往是哲學家最先站出來。蘇格拉底為什麼獲罪？因為他被控「毒害青年」。蘇格拉底警告雅典的統治者，不要以自己的智慧，加上權力，就想號令全世界，蘇格拉底警告：人不論多聰明，都只是脆弱的生靈。
哲學家首先是捍衞言論自由的人。一個社會出事的時候，應該是哲學家先說話，然後才輪到作家。一個壓制言論自由的國家，必然沒有哲學，因為哲學最重辯論，維根斯坦認為，哲學不止是「理論」，而且是一種「活動」（Philosophyisnotatheory,butanactivity），他說：「哲學家不參加辯論，如同拳手從來不站上擂台。」
沒有哲學教授帶頭，不可能有民主。英國的羅素反對美國的軍事擴張，法國的沙特成為學生運動的偶像，當納粹暴政抬頭的時候，哲學家先要逃命，像卡波珀從奧地利，移民到紐西蘭，然後才輪到作家流亡，如湯瑪士曼離開德國，移居瑞士。
因為哲學家最冷靜，在舉國瘋狂的時候，他永遠是置身事外的旁觀者。第一流的哲學家，無所謂「愛國」，他只奉從理性。「愛國」和理性，時時勢不兩立，因此，一個「愛國的哲學家」，必然是不合邏輯的，正如說一個有頭髮的和尚、一個注重貞節的娼妓，一個擁抱撒旦的主教，在哲學上，都是同一樣的偽命題。
哲學知識，是衡量一個社會的溫度表。環視四周，一切的平庸和愚昧，其實三千年來的哲學家都見過了，例如，卡波珀說：
「幾乎全世界都有這種傾向，或許這是人類的天性：對一個意見與大多數人不同的人，必先懷疑他的良好信仰。」（Thereisanalmostuniversaltendency,perhapsaninborntendency,tosuspectthegoodfaithofamanwhoholdsopinionsthatdifferfromourown.）
這就是一枝「聖火」，在一個思想貧瘠的國家，會一夜之間產生許多「漢奸」的理由。
在西方，時時有哲學家不斷在提醒，才會有人權和自由，但當希特拉崛起，哲學家叫不住了，因此卡波珀也要移民。哲學是一切知識之母，因此博士學位才叫PhD。讀哲學，不是用來混文憑的，請想一想，你有沒有這個膽識，你敢不敢辯論，想一想，為甚麼香港只有「政論家」，沒有哲學系教授出來抨擊政府？報哲學系，Areyouready?

哲學

ray yep?

屌你老母哲學系好波
收到段崇智個email真係食撚屎

以後唔再笑你地乞食科了

尤其第二段串9 7婆2019年重夠膽死用父母官概念
真係好撚正
從來未試過咁憎一個女人企圖用眼淚博同情

push

咁又唔係水人讀哲學

我想問你條戇鳩仔平時因為咩要踩人?

人手置頂

校園台冇咩人上

型！

繼續人手置頂

其他學系企出嚟未？

向中大哲學系致敬！

中大哲學不嬲高質

take過一個sem形而上學

屌你老母段崇智

中大ho ball

講得好，歷史角度睇，中國人既「父母官」概念，根本就係獨裁既包裝，害左中國人好多年。

777仲想搬呢套黎香港

學者風骨！

牛哥sick ball

啟義BB

遊行隊伍中輕輕一推

大家加油

李天命冇教啦咩

無咗一段時間